林鄭：不認同基本法107條

【明報專訊】政務司長林鄭月娥昨出席青年活動時，大談近日立法會選舉爭議及擁護《基本法》的問題。林太表示，並非要求立法會候選人同意全部條文，她又評論第107條涉及公共財政條文：「當然你說基本法有160條，沒有理由要我條條都同意你，例如基本法107條，我就不同意。什麼叫量入為出？你（政府）大把錢，有8000億元儲備，你就使啦，為何要『相適應』？」

近年有意見認為財政司長曾俊華的理財哲學過於審慎，港府坐擁龐大財政儲備卻未有適當使用。曾俊華在今年的財政預算案中，曾提到「長期耗用儲備來應付不斷膨脹的經常開支是不可持久的……為確保香港財政穩健，應付可能遇見的衝擊，我們必須恪守審慎理財、量入為出的原則」。本報就林太對公共財政的評論向財政司長曾俊華查詢，但曾的辦公室至截稿前未有回覆。

林太昨在基本法青年高峰會中，花了近1小時向在場學生演講。林太透露，大會原定安排她談退休保障，但自己反建議講基本法，指距離自己5年任期完結還有10個月，希望「試做未做過的事」。

曾在庫務局工作近7年的林太，在會上花了不少篇幅向學生講解基本法有關香港公共財政管理的條文，指第107條，即「香港特別行政區的財政預算以量入為出為原則，力求收支平衡，避免赤字，並與本地生產總值的增長率相適應」，涵蓋了港府公共財政理念。林太強調，港府堅持這條規定，雖然近年「使多了」，但都不會超過本地生產總值的20%。

指基本法司法條文最多

林太在演講尾段主動談及近日的立法會選舉爭議，指社會要求立法會候選人效忠香港特區和擁護基本法，並非指要接受全部160條條文，「我們不是在說所有160條條文，我們在講最重要的幾條，是國家對特區的基本方針政策相關的條文」。此時，林太舉例說：「當然你說基本法有160條，沒有理由要我條條都同意你，例如基本法107條，我就不同意。什麼叫量入為出？你（政府）大把錢，有8000億元儲備，你就使啦，為何要『相適應』？」

林鄭唔擁護基本法

不認同第一條

佢唔認同就得？

DQ

唔真心擁護基本法

根本共狗只放心自己養開班戲子大中狗入議會！！！！

繼續大龍鳳含撚保送新舊紅鵪鶉3代盡取港九新3席！！！

dq 條八婆啦
佢直頭用行動將d錢洗晒落大白象到
現行反革命
剝削政治權利終身

五毛去左邊?

衰閪選舉主任仲唔死出黎？

咁姐係算點至得架

睇錯不認同成個基本法

潛台詞：「有錢就拎去救國啦！！」

原來可以揀嚟認同㗎？

777 : 十誡有咁多條，沒有理由要我條條都同意你

DQ

ハハハハ

要DQ了

陷家英國人
都知呢條八婆必有異心